<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>otbitf</title>
    <description></description>
    <link>https://otbitf.github.io//blog/</link>
    <atom:link href="https://otbitf.github.io//blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:17:42 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 23:17:42 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Sofferenza degli animali selvatici</title>
        <description>&lt;p&gt;20-08-12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche gli animali selvatici contano. Questa è un’area spesso trascurata nei calcoli sull’efficacia delle nostre azioni per ridurre la sofferenza. Si tratta di una questione poco approfondita e sottovalutata che potrebbe essere cruciale per valutare l’efficacia di determinate azioni che potremmo intraprendere, sia ora che in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molti più animali in natura che negli allevamenti e nei laboratori, e molti di loro muoiono in un dolore lancinante dopo aver vissuto una vita molto breve. Particolarmente preoccupanti sono le specie la cui strategia è quella di ‘vivere in fretta, morire giovani e lasciare un sacco di prole’. Molti producono migliaia di giovani, la stragrande maggioranza dei quali muoiono molto rapidamente. Richard Dawkins è uno dei tanti che ha sottolineato la crudeltà della natura. Scrive: ‘La quantità totale di sofferenze all’anno nel mondo naturale è al di là di ogni decente contemplazione. Durante il minuto che mi serve per comporre questa frase, migliaia di animali vengono mangiati vivi; altri corrono per le loro vite, gemendo di paura; altri vengono lentamente divorati dall’interno da parassiti; migliaia di tutti i tipi di animali stanno morendo di fame, sete e malattie’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attualmente, una cosa importante che possiamo fare è promuovere la preoccupazione per gli animali selvatici nella speranza che le generazioni future - che probabilmente avranno molta più ricchezza, tecnologia e conoscenza - agiranno razionalmente e umanamente per ridurre la sofferenza nella natura. L’esperto di etica sugli animali, Oscar Horta, spiega: ‘Il nostro compito ora è di preparare le basi per le prossime generazioni affinché agiscano dove attualmente non siamo in grado di agire’. Tuttavia, una strategia attualmente disponibile impiegata da alcuni attivisti tenta di porre fine alle attività umane che aumentano la sofferenza in natura. Questa strategia aumenta la consapevolezza della sofferenza degli animali selvatici evitando al tempo stesso un tabù contro l’intervento intenzionale in natura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oltre alla difesa, una strada promettente per gli attivisti degli animali è la ricerca. La sofferenza degli animali selvatici è stata una questione trascurata, quindi ci sono molte più domande che risposte. Ad esempio, quali tipi di animali soffrono di più? Quali ecosistemi hanno più sofferenza? In che modo i vari interventi umani influenzano la sofferenza? Una delle domande più importanti e stimolanti è quella in cui ci si chiede se gli animali provano dolore. Domande d’avanguardia della neuroscienza e della filosofia della mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli sforzi per ridurre la sofferenza degli animali selvatici sono più rischiosi di altre cause, ma può darsi che la posta in gioco sia troppo alta per essere ignorata. Come ha detto John Stuart Mill ‘In realtà, quasi tutte le cose che gli uomini sono impiccati o imprigionati a fare l’un l’altro, sono le esibizioni quotidiane della natura… Le frasi che attribuiscono la perfezione al corso della natura possono essere considerate solo esagerazioni del sentimento poetico o devozionale, non destinato a sopportare la prova di un esame sobrio.. Nessuno, sia religioso che irreligioso, crede che alcune realtà della natura, considerate nel loro insieme, promuovano buoni scopi’. Occupiamo una posizione rara nell’universo come esseri che sono sia intelligenti che empatici, e abbiamo il potere di attivarci e lottare se lo scegliamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richard Dawkins, River out of eden, Basic books (https://animalcharityevaluators.org/blog/wild-animal-suffering/).&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 16:31:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MKDOG</title>
        <description>&lt;p&gt;Programma di persuasione per i diritti degli animali con tecniche psicologiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12-01-19. Le persone tendono a seguire nuovi obbiettivi, per esempio una dieta, a ridosso di date precise che segnano un nuovo inizio, per esempio il nuovo anno. E’ dunque utile proporre un cambio di dieta (per esempio a quella vegetariana) o un’attenzione particolare ai diritti degli animali a ridosso di questi eventi. Bibliografia. Hengchen Dai, Katherine L. Milkman, Jason Riis, The Fresh Start Effect: Temporal Landmarks Motivate Aspirational Behavior, Management Science (https://doi.org/10.1287/mnsc.2014.1901).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 14:59:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/mkdog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/mkdog.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>E&#39; l&#39;efficacia, non i costi generali, ciò che importa</title>
        <description>&lt;p&gt;16-08-12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preferiresti aiutare a prevenire la sofferenza di un animale o di 200 animali, se fosse necessario lo stesso sforzo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamo che riconosci che fare beneficenza può avere un impatto profondo sugli animali e forse persino credi che sia moralmente la cosa giusta da fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni pensano che sia inopportuno confrontare le organizzazioni di beneficenza e soprattutto criticare una decisione su quale organizzazione caritatevole donare soldi. Ma non è solo appropriato, è estremamente importante. La tua decisione su dove donare determinerà se 200 o solo un animale verrà aiutato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovi un’associazione benefica statunitense che salva i cani senzatetto. E’ una carità lodevole; oltre il 99% delle donazioni ricevute vanno direttamente all’obiettivo: salvare e trovare case per i cani. Quindi fai la tua donazione di 1.000 dollari e sei sicuro che i tuoi soldi saranno usati bene. Mesi dopo ricevi una foto del cane con la sua nuova famiglia e ti senti bene, sapendo che hai aiutato a dare un cane a una famiglia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessuno dirà che hai fatto una brutta cosa. Ma avresti potuto fare qualcosa di meglio. Probabilmente ti sarebbe piaciuto aiutare diversi animali tanto quanto hai aiutato il cane fortunato che hai salvato. Si scopre che avresti potuto fare molto meglio; avresti potuto prevenire centinaia di anni di sofferenza! Vediamo come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’altra organizzazione, che avete trascurato perché usa solo il 70% delle sue donazioni sui suoi programmi, lavora per sensibilizzare le persone a ridurre il loro consumo di prodotti animali allevati  (si noti che questa cifra è inventata, i nostri migliori enti di beneficenza spendono più di quello sui programmi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confrontiamo le due organizzazioni di beneficenza direttamente: tramite i primi 1.000 dollari è possibile salvare e posizionare un cane senzatetto per i suoi 18 anni di vita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tramite i secondi 1.000 dollari è possibile prevenire 3614 anni di sofferenza negli allevamenti industriali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembra ragionevole dire che hai fatto almeno 200 volte peggio di quello che potevi fare - se il tuo obiettivo era quello di aiutare quanti più animali possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso che sia una lezione importante da imparare: ciò che conta di più è il rapporto costo - efficacia dell’intervento, non i costi generali dell’organizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Humane Society of the United States (HSUS) a volte viene accusata per spendere un sacco di soldi in spese generali e raccolta fondi. Tuttavia, alcune delle campagne legislative di HSUS potrebbero essere probabilmente tra i modi più convenienti per aiutare gli animali (il nostro obiettivo è esplorare questo problema in modo più dettagliato nelle nostre ricerche future). Inoltre, come dimostra la nostra pagina di raccolta fondi, può avere molto senso deviare grandi quantità di risorse per la raccolta di fondi per massimizzare l’impatto di un’organizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal momento che scegliere dove donare può essere ancora più importante del fatto di donare a tutti - se il tuo obiettivo è quello di aiutare il maggior numero possibile di animali, farai bene a confrontare gli enti di beneficenza con gli effetti di ogni dollaro donato a loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boris Yakubchik, It is effectiveness, not overhead, that matters, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/it-is-effectiveness-not-overhead-that-matters/).&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 14:26:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Compendium attivismo</title>
        <description>&lt;p&gt;Programma di raccolata di documenti scientifici per i diritti degli animali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Articoli in ordine cronologico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Animal charity evaluators&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html&quot;&gt;16-08-12. E’ l’efficacia, non i costi generali, ciò che importa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html&quot;&gt;20-08-12. Sofferenza degli animali selvatici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/la-considerazione-della-fretta.html&quot;&gt;22-08-12. La considerazione della fretta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riassunto&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 14:07:05 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/compendium-attivismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/compendium-attivismo.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
