<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>otbitf</title>
    <description></description>
    <link>https://otbitf.github.io//blog/</link>
    <atom:link href="https://otbitf.github.io//blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:57:05 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jan 2019 14:57:05 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Perché la situazione degli animali selvatici deve preoccuparci</title>
        <description>&lt;p&gt;05-01-15&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo una visione oggi molto diffusa, gli animali in natura vivono una vita gioiosa, almeno finché li lasciamo soli. Questo punto di vista determina ciò che molte persone pensano che dovremmo fare se ci preoccupiamo degli animali che vivono nella natura. Si presume spesso che dovremmo lasciare la natura intatta il più possibile e impedire agli esseri umani di interagire con gli animali, in modo che possano vivere felici e in pace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sfortunatamente, ci sono forti ragioni per pensare che questa visione idilliaca della natura non sia corretta. Gli animali selvatici soffrono terribilmente a causa di una serie di cause, come fame e sete, condizioni meteorologiche, danni inflitti da altri animali, malattie, ferite, ecc. In effetti, ci sono ragioni per pensare che la maggior parte degli animali debba sopportare vite che includono più sofferenza che benessere. Questo non succede solo in alcune circostanze contingenti. Piuttosto, è dovuto a fattori evolutivi ed ecologici che sono stati analizzati in profondità. Per vedere questo possiamo considerare alcuni fatti di base sulle dinamiche della popolazione animale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le popolazioni animali variano in base a due fattori: il loro tasso di riproduzione e il tasso di sopravvivenza della loro progenie. Nella dinamica della popolazione, questo è espresso dall’equazione di Verhulst della crescita della popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esistono due strategie riproduttive prevalenti seguite da diversi animali per garantire la trasmissione delle loro informazioni genetiche:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Alcuni di loro investono molto nella sopravvivenza della loro prole. Cioè, cercano di massimizzare K. Ciò significa che possono avere solo pochi discendenti. A causa di ciò, sono chiamati K-strategici.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;La stragrande maggioranza degli animali, tuttavia, segue una strategia diversa. Cercano di massimizzare r, cioè il numero di discendenti che portano all’esistenza. Sono quindi chiamati r-strategici. Alcuni rettili, ad esempio, possono deporre centinaia di uova, altri animali, come alcune rane, possono deporne migliaia o decine di migliaia, altri animali come i merluzzi e altri pesci possono deporre milioni di uova, mentre altri come i pesci del sole possono raggiungere le centinaia di milioni.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il numero totale di discendenti è molto più grande di quello dei loro genitori, in particolare nel caso di r-strategici. Tuttavia, in media sopravviverà solo uno di loro per genitore (altrimenti le popolazioni di animali cresceranno esponenzialmente in un tempo molto breve).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa succede a tutti gli altri animali che nascono? Muoiono, spesso poco dopo che iniziano a essere senzienti. Muoiono di fame, vengono uccisi da altri animali o in altri modi dolorosi e, poiché muoiono così presto, non hanno la possibilità di avere molte altre esperienze oltre alla sofferenza della loro morte. Ciò significa che potrebbero non avere mai esperienze positive o ne hanno pochissime. Altri animali potrebbero essere in grado di sopravvivere un po’ più a lungo e avere alcune esperienze più positive, ma non abbastanza da superare le sofferenze che sopportano a causa delle difficoltà della loro esistenza che alla fine li portano alla morte. Questi animali sperimentano più sofferenza che benessere nelle loro vite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dato che questo è il triste destino che la maggior parte degli r-strategici deve sopportare, e dato che la maggior parte degli animali in natura sono r-strategici, ci sono forti ragioni per concludere che la sofferenza prevale enormemente sul benessere in natura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa verità non è facile da accettare. Potremmo sentirci sopraffatti dall’idea che la natura sia un posto così difficile per gli animali e che ci sia così tanta sofferenza e morte che ci circonda. Tuttavia questo è ciò che realmente accade nel mondo in cui viviamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molte persone pensano che non dovremmo preoccuparci di questo. Alcune persone hanno opinioni speciste secondo le quali dovremmo preoccuparci solo di ciò che accade agli esseri umani. Altri hanno posizioni ambientaliste che implicano che dovremmo occuparci solo della conservazione degli ecosistemi o delle specie e ignorare gli interessi dei singoli animali non umani. Secondo coloro che hanno queste opinioni, gli animali non umani possono essere sacrificati per salvaguardare l’ambiente (anche se, cosa interessante, raramente mantengono questa visione quando gli esseri umani sono colpiti). Tuttavia, se siamo d’accordo sul fatto che gli interessi di tutti gli animali senzienti devono essere presi in considerazione, dobbiamo respingere queste teorie antropocentriche e ambientaliste come speciste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciò significa che se rifiutiamo lo specismo gli interessi degli animali in natura devono essere qualcosa che ci riguarda. Ma dato che la visione idilliaca della natura come paradiso in cui gli animali conducono grandi vite è sbagliata, questo non significa che dovremmo lasciare questi animali da soli. Invece, dovremmo provare a vedere se c’è un modo per migliorare la situazione in cui si trovano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono altre persone che, pur essendo preoccupate per gli animali, pensano che l’idea che possiamo aiutare gli animali in natura non è realistica. Altri pensano che potrebbe avere conseguenze negative impreviste. Ci sono forti ragioni, tuttavia, per pensare che queste obiezioni non siano valide e non dovrebbero impedirci di intervenire per aiutare gli animali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima di tutto, dobbiamo notare che stiamo già intervenendo nella natura in ogni momento - in modi molto significativi, in realtà - per il bene degli interessi umani, e in alcuni casi per promuovere alcuni ideali ambientalisti. Quello che abbiamo visto sopra significa solo che dovremmo cambiare gli scopi del nostro intervento, quindi, invece di eseguire per il bene di questi scopi, lo facciamo per il bene degli esseri senzienti. Non è plausibile trovare un intervento accettabile, realistico e sicuro quando mira a favorire gli umani ma non quando mira a favorire altri animali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In secondo luogo, dobbiamo anche ricordare che alcune forme di intervento in natura per aiutare gli animali non umani sono già state portate avanti da decenni. Includono la vaccinazione di animali selvatici contro alcune malattie come la rabbia o la tubercolosi, l’alimentazione di animali affamati nei parchi nazionali, il recupero di animali orfani o feriti in certe aree, ecc. Ciò dimostra che non stiamo parlando di qualcosa che non può essere fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terzo, il fatto che l’intervento non informato possa avere conseguenze negative non implica che non dovremmo aiutare affatto gli animali. Piuttosto, significa che dovremmo imparare di più su come intervenire con successo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quarto luogo, ci sono casi in cui sarebbe possibile aiutare animali non umani in questo momento. Ciò non avviene, tuttavia, non a causa della mancanza dei mezzi per farlo, ma a causa della mancanza di volontà a farlo. Inoltre, è probabile che ciò si verifichi anche in futuro, a meno che non venga fatto qualcosa al riguardo. Potrebbe venire un momento in cui abbiamo i mezzi per fare un cambiamento molto significativo nella situazione in cui gli animali non umani sono allo stato selvatico. Ciò significa che, a meno che non venga diffusa l’opinione che dovremmo cercare di aiutare gli animali in natura, in futuro si verificheranno molte sofferenze e morte di animali selvatici che avrebbero potuto essere prevenute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto ciò indica che se ci preoccupiamo di ciò che accade agli animali dovremmo sostenere l’intervento a favore di coloro che vivono allo stato selvatico. Da ciò non deriva, tuttavia, che dovremmo iniziare ad aiutarli in questo momento il più possibile. Invece, sembra che il modo migliore per aiutare questi animali implichi i seguenti compiti:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Diffondere l’antispecismo e la preoccupazione per tutti gli esseri senzienti, compresi quelli che vivono allo stato selvatico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Aumentare la consapevolezza della pessima situazione in cui vivono gli animali selvatici e diffondere la convinzione che dovremmo essere pronti a intervenire per aiutarli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 - Fare ricerche sulla situazione in cui questi animali sono e sui modi in cui i danni subiti possono essere ridotti, piuttosto che aumentati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 - Sostenere quegli interventi in natura che sono fattibili oggi e presentarli come esempi di ciò che potrebbe essere fatto per il bene degli animali allo stato selvatico su scala più ampia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi sono tutti compiti importanti. Ma poiché la preoccupazione per questo problema è relativamente nuova, la più importante in cui dovremmo essere coinvolti in questo momento è probabilmente la seconda della lista. Riuscire in esso è ciò che renderà possibile apportare un cambiamento per gli animali che vivono nella natura. È anche un compito che può essere svolto in un modo che favorisca anche gli altri animali, poiché può essere facilmente combinato con il primo compito della lista, quello che consiste nel diffondere l’antispecismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nonostante tutto ciò che abbiamo visto sopra, c’è qualcosa che potrebbe rendere questa attività poco attraente. Consiste nel problema che i progressi che facciamo nel diffondere la preoccupazione per gli animali selvatici possono essere più difficili da misurare rispetto alla misura in cui raggiungiamo altri obiettivi (come, per esempio, la diffusione del veganismo). Di conseguenza, potrebbe essere un po’ più difficile valutare il nostro successo nel fare la differenza per gli animali che vivono in natura rispetto a quelli che sfruttano gli umani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa è una preoccupazione valida. Si noti, tuttavia, che ciò non significa che i progressi compiuti nel diffondere il supporto per aiutare gli animali selvatici non possano essere calcolati affatto. La misura in cui ogni idea si diffonde in una certa società durante un certo periodo di tempo è qualcosa che può essere misurato. La consapevolezza della sofferenza degli animali nella natura e la volontà di sostenere gli animali selvatici non è un’eccezione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciò significa che questa obiezione non dovrebbe impedirci di suscitare preoccupazione per gli animali selvatici. Piuttosto, dovremmo pensare a come misurare la nostra efficacia nel farlo. Inoltre, dobbiamo tenere a mente che il fatto che un certo compito affronta più difficoltà non significa che sia meno importante. In effetti, considerando l’enorme numero di animali che possiamo influenzare diffondendo l’idea che dovremmo aiutare gli animali selvatici, possiamo concludere che questo è davvero un compito molto importante. Nessun’altra attività può aiutare un numero così grande di animali non umani. Sembra quindi che debba essere prestata molta più attenzione di quanto non abbia attualmente ricevuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscar Horta, Why the situation of animals in the wild should concern us, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/why-the-situation-of-animals-in-the-wild-should-concern-us/).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:39:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/29/perche-la-situazione-degli-animali-selvatici-deve-preoccuparci.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/29/perche-la-situazione-degli-animali-selvatici-deve-preoccuparci.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Quali elementi di un volantino contano?</title>
        <description>&lt;p&gt;23-06-14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il forte impegno di Humane League a utilizzare le prove per massimizzare l’efficacia dei loro sforzi di sensibilizzazione è uno dei motivi per cui ACE li considera una delle due organizzazioni di difesa degli animali più efficaci che abbiamo valutato. Stiamo seguendo da vicino Humane League Labs in quanto pubblicano i risultati di diversi studi che hanno condotto lo scorso anno. Il loro rapporto più recente, quali elementi rendono un volantino vegetariano più efficace?, copre il risultato di uno studio che intende stabilire se l’efficacia del volantinaggio dipende dal contenuto del volantino utilizzato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultati dello studio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli opuscoli incentrati su tutti gli animali erano associati a un maggior cambiamento di dieta rispetto agli opuscoli incentrati solo sui polli. Questa è la differenza più grande riportata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli opuscoli incentrati su come diventare vegani erano associati a un maggior cambiamento di dieta rispetto agli opuscoli incentrati sul perché diventare vegani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli opuscoli incentrati sulla crudeltà verso gli animali erano associati a un leggero cambiamento di dieta rispetto agli opuscoli incentrati sulla salute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allison Smith, Elements leaflet matter, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/elements-leaflet-matter).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:13:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/26/quali-elementi-di-un-volantino-contano.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/26/quali-elementi-di-un-volantino-contano.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Risultati dello studio sull’educazione</title>
        <description>&lt;p&gt;18-06-14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ACE ha pubblicato i risultati del nostro studio sull’educazione umana, condotto con l’aiuto di Ethical Choices, The Humane League, Compassionate Action for Animals e Factory Farming Awareness Coalition. Abbiamo intervistato gli studenti che hanno partecipato a presentazioni in classe da parte di queste organizzazioni durante l’autunno 2013, nonché altri studenti nelle stesse scuole. Per comprendere gli effetti a più lungo termine delle presentazioni, abbiamo programmato i sondaggi per circa due mesi dopo che gli studenti avevano partecipato alle presentazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo ricevuto risposte da 169 partecipanti nel gruppo sperimentale e da 60 partecipanti nel gruppo di controllo, così come altri 64 studenti che hanno fatto un sondaggio subito dopo aver visto una presentazione e quindi non appartenevano propriamente a nessuno dei due gruppi. Questa dimensione del campione non è stata sufficiente per rilevare i piccoli effetti delle presentazioni, ma poiché le presentazioni sono più costose per persona raggiunta rispetto a molti altri interventi (ad esempio, volantinaggio, pubblicità online o attività che ricevono la copertura dei mass media), era abbastanza grande per fornire una buona possibilità di rilevare se l’educazione umana fosse un modo eccezionalmente efficiente in termini di costi per creare cambiamenti nella dieta. Non abbiamo rilevato alcun effetto delle presentazioni sull’eliminazione o riduzione del prodotto animale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo trovato che gli intervistati che avevano partecipato a una conferenza due mesi prima erano leggermente più propensi a concordare con diverse affermazioni che suggerivano preoccupazione per gli animali d’allevamento. È possibile che questo indichi un effetto importante delle lezioni che non sappiamo come misurare.  Su questa base non prenderemo conclusioni definitive sull’efficacia dell’educazione umana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel complesso, i nostri risultati suggeriscono che l’educazione umana non è probabilmente un modo straordinariamente conveniente di aiutare gli animali, almeno per causare cambiamenti nella dieta. È possibile che sia più efficace in alcuni sottogruppi della popolazione che abbiamo studiato, ma la nostra dimensione del campione non era abbastanza grande per indagare gli effetti su singoli sottogruppi. È anche possibile che i programmi di educazione umana abbiano qualche altro effetto che non comprendiamo, ma che è comunque importante. Infine, alcune opportunità di tenere lezioni di educazione umana sono disponibili a un costo molto basso per studente, quindi queste lezioni potrebbero comunque essere molto convenienti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allison Smith, Results of humane education study, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/results-aces-humane-education-study/).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:25:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/25/risultati-dello-studio-sull-educazione.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/25/risultati-dello-studio-sull-educazione.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Analisi studio volantinaggio</title>
        <description>&lt;p&gt;19-03-14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Analisi dei risultati dello studio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I risultati dello studio sono stati analizzati da volontari di Statistics Without Borders. Qui, riassumiamo i risultati più importanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volantini ricevuti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I partecipanti sono stati classificati in base al fatto che abbiano riferito di aver ricevuto un volantino sperimentale (il volantino prodotto da Vegan Outreach), un volantino di controllo solo sulle fabbriche di cuccioli o nessun volantino. Questa classificazione ha posto 123 persone nel gruppo sperimentale, 23 nel gruppo dei volantini di controllo e 477 nel gruppo nessun volantino. Poiché ciò ha comportato un gruppo di controllo estremamente piccolo, un’ulteriore analisi ha confrontato tutti e tre i gruppi per stimare meglio le dimensioni dell’effetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversioni al vegetarianismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delle 123 persone nel gruppo sperimentale, 7 avevano smesso di mangiare carne rossa e 5 avevano smesso di mangiare pollame. Ciò è statisticamente significativo rispetto al gruppo che non ha ricevuto il volantino, ma non rispetto al (molto piccolo) gruppo che ha ricevuto solo un volantino di controllo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riduzione globale della carne&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le diminuzioni riscontrate in altri studi possono semplicemente essere parte di uno schema di fondo e non attribuibili a nessun particolare intervento di volantinaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conclusioni&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo studio fornisce una prova debole del fatto che il volantinaggio è efficace nel convincere gli studenti universitari a smettere di mangiare carne rossa e pollame. Poiché i nostri sforzi per fornire un gruppo di controllo rilevante non hanno avuto pieno successo, è difficile stimare la dimensione dell’effetto, ma probabilmente è delimitato al di sopra del 5%. Questo studio non supporta le affermazioni che i volantini causano anche cambiamenti incrementali nel consumo di carne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allison Smith, Leafleting study analysis, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/leafleting-study-analysis/).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 17:39:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/24/analisi-studio-volantinaggio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/24/analisi-studio-volantinaggio.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gli attivisti veg dovrebbero usare l&#39;argomento della salute?</title>
        <description>&lt;p&gt;04-01-13&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le discussioni su come sia possibile sostenere il veganismo spesso avvengono tra vegan etici, quindi (non sorprendentemente) la conclusione è di solito che gli argomenti etici sono l’approccio migliore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad esempio, Animal Activist’s Handbook definisce gli argomenti basati sulla salute come “problematici” e sollecita i lettori a concentrarsi sugli approcci basati sull’etica. Non meno un’autorità come Mahatma Gandhi ha detto nel suo libro The Moral Basis of Vegetarianism: “Noto anche che sono le persone che diventano vegetariane perché soffrono di qualche malattia o altro quelle persone che in gran parte ricadono. Ho scoperto che per rimanere fermi al vegetarismo ad un uomo è richiesta una base morale”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come molti consigli di marketing, queste teorie sono generalmente giustificate da un appello all’intuizione e, come la maggior parte di questi appelli, sospetto che non siano ben supportati dai fatti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’analisi del consumo di carne negli Stati Uniti ha rilevato che le informazioni sulla salute (misurate dal numero di articoli pubblicati su riviste mediche sugli effetti negativi del colesterolo) hanno avuto un effetto maggiore sulla domanda rispetto alle variazioni dei prezzi. Un’analisi simile del consumo di carne canadese ha rilevato che le raccomandazioni del governo per mangiare meno carne sembrano avere un impatto significativo. Le preoccupazioni sul colesterolo hanno fatto precipitare la domanda di burro e uova. Come sanno i fan di Oprah, le informazioni sulla cattiva salute che comporta la carne provocano un enorme calo del consumo di carne bovina - senza aumentare il consumo di maiali o polli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In un sondaggio del Vegetarian Journal, l’82% dei lettori ha dichiarato di essere diventato vegetariano per motivi di salute, e tra gli adolescenti una dieta vegetariana sembra essere legata al desiderio di controllo del peso. Ciò è confermato dal sondaggio del Vegetarian Times, secondo il quale la maggior parte dei vegetariani lo fa per motivi di salute. In un sondaggio psicologico sulle origini del vegetarismo, gli autori hanno scoperto che poco meno della metà dei vegetariani ha smesso di mangiare carne per motivi di salute. I vegetariani di tutte le fasce hanno molte più probabilità di essere preoccupati degli aspetti sanitari del loro cibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non dovremmo pensare che qualcuno che diventa vegan per motivi di salute sarà meno impegnato. Un tentativo di comprendere il processo di diventare vegetariani ha rilevato che poco più della metà dei soggetti erano vegetariani per motivi etici, ma “i vegetariani per salute sono diventati sempre più consapevoli dei problemi del benessere degli animali e questo ha riaffermato la transizione”. In effetti, la distinzione etico/sanitaria iniziale sembra svanire nel tempo mentre i vegetariani etici diventano più interessati alla salute e viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Indicibilmente molto dipende da come le cose sono chiamate, che da quello che sono”. Nietzsche, Friedrich Wilhelm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ di fondamentale importanza considerare anche qui il beneficio ottenuto dalla propugnazione che non è “propugnazione ‘vegan’”. Probabilmente avete sentito parlare di melma rosa, un riempitivo usato nella carne macinata. La protesta pubblica ha fatto crollare i prezzi delle carni bovine, causando la dichiarazione di bancarotta di almeno un produttore. Diverse cause per quanto riguarda la carne affetta da E. Coli hanno fatto sì che la Topp’s Meat Company depositasse per il Capitolo 11 alcuni anni fa. La Hallmark/Westland Meat Packing Company andò in bancarotta dopo che un’indagine della Humane Society of the US causò il più grande richiamo di carne nella storia - non a causa delle violazioni di crudeltà sugli animali (che erano terribili), ma a causa dei problemi di salute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bruce Schneier ha detto che nessuno dovrebbe preoccuparsi di quello che c’è nelle notizie - se è degno di notizia, è per definizione insolito, quindi quasi certamente non ti riguarderà. Questo è un fatto che molti sostenitori sembrano dimenticare. La melma rosa non è probabilmente peggiore di nessun altro tipo di carne, tuttavia una combinazione di marchio, fortuna e tempistica ha causato enormi danni economici all’industria delle carni bovine. Allo stesso modo, la tua possibilità di morire da E. Coli anche durante un “focolaio” è paragonabile a quella di essere colpito da un fulmine, ma troviamo ritiri massicciamente costosi che si verificano su base quasi settimanale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi dobbiamo stare estremamente attenti nel valutare cose come l’evidenza che le diete vegan aiutano nella perdita di peso a lungo termine. Sono piuttosto efficaci, e il fatto che non siano in modo schiacciante meglio di qualsiasi altra cosa non significa necessariamente che l’argomento della salute fallisca nel veganismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse i benefici per la salute non sono il modo migliore per presentare il veganismo. Certamente c’è un sottogruppo di persone che è più sensibile agli argomenti etici di quelli sanitari, e dobbiamo stare attenti a cosa sposta le persone da un tipo di consumo animale ad un altro (anche se le prove sembrano indicare che questo sia meno un problema di quanto si possa pensare). Spero di averti convinto che questo non è qualcosa che può essere deciso con narcisismo - deve essere deciso empiricamente, facendo sondaggi, distribuendo opuscoli e misurando ciò che funziona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei interessato a saperne di più sugli argomenti basati sulla salute per il veganismo, PCRM è un buon punto di partenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ben West, Should veg activists use health arguments?, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/should-veg-activists-use-health-arguments/).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:53:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/24/gli-attivisti-veg-dovrebbero-usare-l-argomento-della-salute.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/24/gli-attivisti-veg-dovrebbero-usare-l-argomento-della-salute.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La considerazione della fretta</title>
        <description>&lt;p&gt;22-08-12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco una considerazione cruciale per gli attivisti degli animali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La considerazione della fretta: migliorare il mondo è molto più prezioso se lo fai prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima spiegherò un modo per vedere che la considerazione della fretta è vera, e quindi parlerò di un’importante implicazione di questa considerazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le persone che dedicano gran parte della loro vita ad aiutare strategicamente gli animali - cioè gli altruisti efficaci - sono in grado di realizzare enormi quantità di bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un modo per migliorare il mondo è cercare di convincere più persone a diventare essi stessi efficaci attivisti degli animali. Anche influenzare gli altri a diventare vegetariani o vegani può significare che in seguito influenzeranno ancora più persone. Se hai focalizzato il tuo attivismo su questo, quanto tempo pensi che occorrerebbe per convincere una persona che è almeno efficace come te o due persone che sono almeno la metà efficaci di te? Per molte persone, se sono strategiche, penso che potrebbero farlo in meno di 2 anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora immagina due mondi:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 - Non fai nulla di altruistico per i prossimi 2 anni e poi trascorri il resto della tua vita dopo di ciò ad aiutare gli animali il più possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 - Trascorri i prossimi 2 anni influenzando le persone a diventare attivisti degli animali e a convincere una persona che è almeno altrettanto efficace quanto te nell’aiutare gli animali (E supponi che questa persona non avrebbe fatto nulla altrimenti). Non fai nulla di altruistico dopo i 2 anni, ma la persona che hai convinto fa almeno altrettanto bene di quanto avresti fatto in 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mondo 2 è migliorato almeno quanto il mondo 1 perché, in 2, la persona che hai convinto fa almeno altrettanto bene di quanto avresti fatto in 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molte persone si oppongono a questo. Pensano: ‘E’ possibile che il mondo 1 possa essere migliore più di quanto lo sia il mondo 2. Ad esempio, il mondo 1 va meglio se, in quel mondo, hai convinto 10 persone ad essere attivisti che sono almeno brave come te’. Questo è un pensiero naturale, ma ricorda che stiamo assumendo che la persona che tu convinci in 2 è ‘almeno altrettanto efficace come te a migliorare il mondo’. Ciò implica che se riesci a convincere 10 persone nel mondo 1, allora la persona che hai convinto nel mondo 2 farà qualcosa di altrettanto buono. È vero per definizione che il mondo 2 è migliorato almeno quanto lo è il mondo 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono due lezioni che possiamo imparare. La prima lezione è che influenzare le persone a diventare attivisti efficaci è una strategia di alto valore per migliorare il mondo. Per qualsiasi attivismo tu stia facendo, potrebbe essere utile chiedersi: ‘Penso davvero che questo migliorerà il mondo più di quanto farebbe influenzare gli altri?’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconda lezione è che puoi fare più bene nel presente di quanto tu possa farlo in futuro. Se trascorri i prossimi 2 anni influenzando le persone a diventare altruisti efficaci, allora questi 2 anni saranno plausibilmente più preziosi di tutto il resto della tua vita! In particolare, questi 2 anni saranno più preziosi di qualsiasi periodo di 2 anni in futuro. Questo è un modo per vedere che la considerazione della fretta è vera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’implicazione della considerazione della fretta: è plausibile che il modo in cui trascorri i prossimi anni della tua vita siano più importanti di come passi la tua vita dopo. Per questo motivo, quando si sceglie una carriera, si dovrebbe prestare particolare attenzione a come ogni carriera potrebbe richiedere di trascorrere i prossimi anni. Per esempio, se una carriera ti costringesse a trascorrere i prossimi anni incredibilmente occupati a non fare nulla di altruistico e ad influenzare gli altri molto poco, allora questo è un costo maggiore di quella carriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matt Wage, The haste consideration, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/the-haste-consideration/).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 23:04:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/la-considerazione-della-fretta.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/la-considerazione-della-fretta.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sofferenza degli animali selvatici</title>
        <description>&lt;p&gt;20-08-12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche gli animali selvatici contano. Questa è un’area spesso trascurata nei calcoli sull’efficacia delle nostre azioni per ridurre la sofferenza. Si tratta di una questione poco approfondita e sottovalutata che potrebbe essere cruciale per valutare l’efficacia di determinate azioni che potremmo intraprendere, sia ora che in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molti più animali in natura che negli allevamenti e nei laboratori, e molti di loro muoiono in un dolore lancinante dopo aver vissuto una vita molto breve. Particolarmente preoccupanti sono le specie la cui strategia è quella di ‘vivere in fretta, morire giovani e lasciare un sacco di prole’. Molti producono migliaia di giovani, la stragrande maggioranza dei quali muoiono molto rapidamente. Richard Dawkins è uno dei tanti che ha sottolineato la crudeltà della natura. Scrive: ‘La quantità totale di sofferenze all’anno nel mondo naturale è al di là di ogni decente contemplazione. Durante il minuto che mi serve per comporre questa frase, migliaia di animali vengono mangiati vivi; altri corrono per le loro vite, gemendo di paura; altri vengono lentamente divorati dall’interno da parassiti; migliaia di tutti i tipi di animali stanno morendo di fame, sete e malattie’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attualmente, una cosa importante che possiamo fare è promuovere la preoccupazione per gli animali selvatici nella speranza che le generazioni future - che probabilmente avranno molta più ricchezza, tecnologia e conoscenza - agiranno razionalmente e umanamente per ridurre la sofferenza nella natura. L’esperto di etica sugli animali, Oscar Horta, spiega: ‘Il nostro compito ora è di preparare le basi per le prossime generazioni affinché agiscano dove attualmente non siamo in grado di agire’. Tuttavia, una strategia attualmente disponibile impiegata da alcuni attivisti tenta di porre fine alle attività umane che aumentano la sofferenza in natura. Questa strategia aumenta la consapevolezza della sofferenza degli animali selvatici evitando al tempo stesso un tabù contro l’intervento intenzionale in natura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oltre alla difesa, una strada promettente per gli attivisti degli animali è la ricerca. La sofferenza degli animali selvatici è stata una questione trascurata, quindi ci sono molte più domande che risposte. Ad esempio, quali tipi di animali soffrono di più? Quali ecosistemi hanno più sofferenza? In che modo i vari interventi umani influenzano la sofferenza? Una delle domande più importanti e stimolanti è quella in cui ci si chiede se gli animali provano dolore. Domande d’avanguardia della neuroscienza e della filosofia della mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli sforzi per ridurre la sofferenza degli animali selvatici sono più rischiosi di altre cause, ma può darsi che la posta in gioco sia troppo alta per essere ignorata. Come ha detto John Stuart Mill ‘In realtà, quasi tutte le cose che gli uomini sono impiccati o imprigionati a fare l’un l’altro, sono le esibizioni quotidiane della natura… Le frasi che attribuiscono la perfezione al corso della natura possono essere considerate solo esagerazioni del sentimento poetico o devozionale, non destinato a sopportare la prova di un esame sobrio.. Nessuno, sia religioso che irreligioso, crede che alcune realtà della natura, considerate nel loro insieme, promuovano buoni scopi’. Occupiamo una posizione rara nell’universo come esseri che sono sia intelligenti che empatici, e abbiamo il potere di attivarci e lottare se lo scegliamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wild animal suffering, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/wild-animal-suffering/).&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 15:31:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MKDOG</title>
        <description>&lt;p&gt;Programma di persuasione per i diritti degli animali con tecniche psicologiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12-01-19. Le persone tendono a seguire nuovi obbiettivi, per esempio una dieta, a ridosso di date precise che segnano un nuovo inizio, per esempio il nuovo anno. E’ dunque utile proporre un cambio di dieta (per esempio a quella vegetariana) o un’attenzione particolare ai diritti degli animali a ridosso di questi eventi. Bibliografia. Hengchen Dai, Katherine L. Milkman, Jason Riis, The Fresh Start Effect: Temporal Landmarks Motivate Aspirational Behavior, Management Science (https://doi.org/10.1287/mnsc.2014.1901).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:59:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/mkdog.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/mkdog.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>E&#39; l&#39;efficacia, non i costi generali, ciò che importa</title>
        <description>&lt;p&gt;16-08-12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preferiresti aiutare a prevenire la sofferenza di un animale o di 200 animali, se fosse necessario lo stesso sforzo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamo che riconosci che fare beneficenza può avere un impatto profondo sugli animali e forse persino credi che sia moralmente la cosa giusta da fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni pensano che sia inopportuno confrontare le organizzazioni di beneficenza e soprattutto criticare una decisione su quale organizzazione caritatevole donare soldi. Ma non è solo appropriato, è estremamente importante. La tua decisione su dove donare determinerà se 200 o solo un animale verrà aiutato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovi un’associazione benefica statunitense che salva i cani senzatetto. E’ una carità lodevole; oltre il 99% delle donazioni ricevute vanno direttamente all’obiettivo: salvare e trovare case per i cani. Quindi fai la tua donazione di 1.000 dollari e sei sicuro che i tuoi soldi saranno usati bene. Mesi dopo ricevi una foto del cane con la sua nuova famiglia e ti senti bene, sapendo che hai aiutato a dare un cane a una famiglia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessuno dirà che hai fatto una brutta cosa. Ma avresti potuto fare qualcosa di meglio. Probabilmente ti sarebbe piaciuto aiutare diversi animali tanto quanto hai aiutato il cane fortunato che hai salvato. Si scopre che avresti potuto fare molto meglio; avresti potuto prevenire centinaia di anni di sofferenza! Vediamo come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’altra organizzazione, che avete trascurato perché usa solo il 70% delle sue donazioni sui suoi programmi, lavora per sensibilizzare le persone a ridurre il loro consumo di prodotti animali allevati  (si noti che questa cifra è inventata, i nostri migliori enti di beneficenza spendono più di quello sui programmi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confrontiamo le due organizzazioni di beneficenza direttamente: tramite i primi 1.000 dollari è possibile salvare e posizionare un cane senzatetto per i suoi 18 anni di vita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tramite i secondi 1.000 dollari è possibile prevenire 3614 anni di sofferenza negli allevamenti industriali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembra ragionevole dire che hai fatto almeno 200 volte peggio di quello che potevi fare - se il tuo obiettivo era quello di aiutare quanti più animali possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso che sia una lezione importante da imparare: ciò che conta di più è il rapporto costo - efficacia dell’intervento, non i costi generali dell’organizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Humane Society of the United States (HSUS) a volte viene accusata per spendere un sacco di soldi in spese generali e raccolta fondi. Tuttavia, alcune delle campagne legislative di HSUS potrebbero essere probabilmente tra i modi più convenienti per aiutare gli animali (il nostro obiettivo è esplorare questo problema in modo più dettagliato nelle nostre ricerche future). Inoltre, come dimostra la nostra pagina di raccolta fondi, può avere molto senso deviare grandi quantità di risorse per la raccolta di fondi per massimizzare l’impatto di un’organizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal momento che scegliere dove donare può essere ancora più importante del fatto di donare a tutti - se il tuo obiettivo è quello di aiutare il maggior numero possibile di animali, farai bene a confrontare gli enti di beneficenza con gli effetti di ogni dollaro donato a loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibliografia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boris Yakubchik, It is effectiveness, not overhead, that matters, Animal charity evaluators (https://animalcharityevaluators.org/blog/it-is-effectiveness-not-overhead-that-matters/).&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:26:00 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Compendium attivismo</title>
        <description>&lt;p&gt;Programma di raccolata di documenti per i diritti degli animali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Documenti in ordine cronologico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Animal charity evaluators&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/e-l-efficacia-non-i-costi-generali-cio-che-importa.html&quot;&gt;16-08-12. E’ l’efficacia, non i costi generali, ciò che importa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/sofferenza-degli-animali-selvatici.html&quot;&gt;20-08-12. Sofferenza degli animali selvatici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/23/la-considerazione-della-fretta.html&quot;&gt;22-08-12. La considerazione della fretta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/24/gli-attivisti-veg-dovrebbero-usare-l-argomento-della-salute.html&quot;&gt;04-01-13. Gli attivisti veg dovrebbero usare l’argomento della salute?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/24/analisi-studio-volantinaggio.html&quot;&gt;19-03-14. Analisi studio volantinaggio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/25/risultati-dello-studio-sull-educazione.html&quot;&gt;18-06-14. Risultati dello studio sull’educazione&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://otbitf.github.io/blog/2019/01/26/quali-elementi-di-un-volantino-contano.html&quot;&gt;23-06-14. Quali elementi di un volantino contano?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riassunto&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:07:05 +0100</pubDate>
        <link>https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/compendium-attivismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://otbitf.github.io//blog/2019/01/23/compendium-attivismo.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
